{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073438",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산 구포동 당숲_1"
    },
    "text": "釜山亀浦洞堂の森\\n\n釜山広域市北区亀浦洞1206-31\\n\n1982年11月9日、天然記念物に指定された。面積は314平方メートルで、数は1本、推定樹齢は500年だ。指定事由は老巨樹であり、国家が所有・管理している。木高さ17m、胸高に幹周5.5mで、枝バラつきは東10.2m、西11.2m、南側11.4m、北12mだ。木の形は傘の形のヴァンター円形で木の根元には大きなこぶがかかっている。この榎はまれな大木でダンサンモク(堂山木)と毎年小正月には、村の平安と豊漁を祈願する祭祀を行う。この木の下には二軒のダンジプがある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域の名称は何ですか？",
            "answer": "釜山亀浦洞堂の森"
        },
        {
            "question": "この場所の所在地はどこですか？",
            "answer": "釜山広域市北区亀浦洞1206-31"
        },
        {
            "question": "この榎はいつ天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1982年11月9日"
        },
        {
            "question": "この榎は何の指定事由で天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "老巨樹であり、国家が所有・管理しているため"
        },
        {
            "question": "この榎の推定樹齢は何年ですか？",
            "answer": "500年"
        },
        {
            "question": "この榎の高さと胸高幹周はそれぞれ何メートルですか？",
            "answer": "高さ17m、胸高幹周5.5m"
        },
        {
            "question": "この榎の枝バラつきはどれくらいですか？",
            "answer": "東側10.2m、西側11.2m、南側11.4m、北側12m"
        },
        {
            "question": "この榎の形はどのような形をしていますか？",
            "answer": "傘の形のヴァンター円形です"
        },
        {
            "question": "この榎の根元には何がありますか？",
            "answer": "大きなこぶがあります"
        },
        {
            "question": "この榎はどのような祭祀を行いますか？",
            "answer": "小正月には、村の平安と豊漁を祈願する祭祀を行います"
        },
        {
            "question": "この榎の下には何がありますか？",
            "answer": "二軒のダンジプがあります"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 192,
        "QA": 268
    }
}